**731. – Myricaria germanica** Desv. (TAMARIX GERMANICA L.). – Arbrisseau de 1 à 2 mètres, dressé, raide, très glauque ; feuilles linéaires-lancéolées, obtuses, ponctuées ; bractées ovales, acuminées, dépassant les fleurs ; fleurs assez grandes, ovoïdes dans le bouton, en épis allongés, lâches à la base, denses et atténués au sommet, disposés en panicule pyramidale resserrée ; pédoncules nus ou garnis de quelques feuilles ; calice à 3 lobes ; 5 pétales ; //10 étamines, alternativement plus courtes, soudées en tube inférieurement, insérées sur le réceptacle, non saillantes ; //stigmate sessile, en tête trilobée ; capsule pyramidale ; //graines ascendantes, à aigrette pédicellée. //
Varie à tiges plus élevées, feuilles et fleurs plus grandes, pédoncules couverts d'écailles (M. squamosa Desv.).
Bords des torrents et des rivières de l'Est et du Midi : Alsace ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Corbières ; Pyrénées centrales. – Europe ; Asie occidentale. = Mai-juillet.